聖誕樹被推倒 酒店晚餐顧客少一成 中共打壓 聖誕冷清

聖誕樹被推倒
酒店晚餐顧客少一成
中共打壓 聖誕冷清

兩岸要聞

0:00

【本報訊】聖誕節本是普天同慶，但中共偏不快樂，害怕西方「文化侵蝕」，十九大後出手打壓聖誕等西方節日。繼官方發文件禁止黨政機關、大學共青團等慶祝聖誕，各主管機構亦介入詆毀聖誕。網傳有城市豎立在公共場所的聖誕樹被推倒；有機構組織「抵制聖誕」遊行；因當局打壓，各大城市酒店的聖誕大餐，生意至少比去年少一成。今年內地聖誕成為十多年來最冷清的一次。有學者斥中共看似抵制西方文化，實際上抵制文明。

記者：黎仕南、廖智廣

網上流傳聖誕樹被推倒的視頻。

近十來年內地聖誕節氣氛一年比一年濃，每逢平安夜官方體媒均刊出聖誕報道，連新華社、央視等亦不例外，推波助瀾聖誕氣氛，甚至列出北京市各酒店聖誕大餐及特色；去年全國一線酒店的聖誕大餐一席難求。但今年聖誕節，中共官媒全部失聲，各大城市聖誕氣氛冷淡。

《蘋果》記者昨分別致電深圳大中華喜來登酒店、廣州白天鵝賓館、上海JW萬豪酒店、北京四季酒店及北京麗思卡爾頓酒店，查詢有關昨晚及今晚聖誕大餐情況。結果發現情況與去年相差甚遠。除北京麗思卡爾頓酒店兩日全滿外，北京四季、上海萬豪昨天仍可預訂，其餘深圳及廣州兩間酒店則兩日均有空位。上海萬豪更向《蘋果》透露，現時入座率估計比去年少一成。

習近平2010年到訪芬蘭，與聖誕老人的合照遭網民瘋傳，以抗議中共打壓聖誕。

大媽遊行促抵制

中共突然變臉不喜歡聖誕，除連累商家聖誕創收，更影響社會氣氛。當局下令不准黨員出席平安夜及聖誕活動，有些地方連聖誕老人及聖誕樹都容不下。昨網上流傳一段視頻顯示，一棵巨型聖誕樹被推倒。上海媒體收到指示，節目及廣告不能有聖誕節及裝飾等元素。

昨日網上還有視頻顯示，有山東企業組織大媽大叔遊行，抵制聖誕節。參加者披紅掛綠，手持五星紅旗，邊行邊叫「抵制外貨、消費國貨、不過聖誕節、過偉人節、愛我中華、毛主席萬歲」等口號。

繼早前湖南衡陽市紀委發文禁黨員幹部參與或組織帶西方宗教背景的活動後，甘肅慶陽市的文件禁公共場所在聖誕節期間營造聖誕氛圍，不准擺放聖誕樹等裝飾」。西安市亦發文件指「街區各商戶聖誕節期間不允許在商舖門口擺放聖誕裝置」。不過，有網民發現習近平2010年到訪芬蘭與聖誕老人合照。

相關新聞
向教徒發賀信宗教局籲擁護習核心
兩岸要聞 12小時前

基督教凝聚力強 中共忌憚
兩岸要聞 12小時前

溫州教會街頭巡遊抗禁令
兩岸要聞 12小時前

維權者張海濤妻兒逃亡抵美
兩岸要聞 12小時前

雞唔俾你叫，火雞都唔俾你地食

幾時會有新義和團出街打鬼佬

比薩斜樹

發覺中國好鍾意俾啲理由班暴民生事 咩都抵制咩都拆

民革咁

重慶玩到咁

遲早到香港.....

好好笑

過多幾年香港都會咁

真係好撚廢，有本事直接去打鬼佬啦，打聖誕節，唔撚怕笑大人地個口

好消息黎嘅 中國無假放 還世人一個清靜

建議連學英文都剔除

應該西曆都唔好用，用返農曆啦

好想快啲見到中國實現殺戮日
套電影嘅情節完全適合中國
可以減少低端人口

聖誕節唔係梵蒂岡嘅咩？

中共

五毛冇假放都唔入黎開工？

我討厭政治
聖誕節都無得你過

真係好痴線

毒撚福音 幾時打壓埋情人節

網上流傳聖誕樹被推倒的視頻。

笑死

ON撚鳩 希望五毛要跟隨黨既指示

文革來了

民革2

耶撚無得撈

好多高官都信奉西方宗教，
漢奸走狗賣國賊

抵制西方文化 住西方既親友全部應該打靶 資產充公

所有高官持有外國護照,外國籍
有仔女喺外國讀書,生活
一律拉去批鬥坐監

高官仔女就好啦，可以係外國過聖誕

班老野求仁得仁啦，共享中國人榮耀聖誕節都無撚得過 不過到時佢地應該都獲毛澤東接見啦

問下民建聯果班耶撚
點睇棋王呢步棋
應唔應該跟主席抵制聖誕節？

例子
蔣麗芸［民建聯］ - 天主教
梁美芬［經民聯］ - 基督教

快啲鎖國啦

咁應該禁制埋班蝗落黎香港

【內地聖誕彌撒保安嚴密】【神職人員感恩領導感恩祖國】

聖誕快樂！在內地，要過一個有氣氛的聖誕節不是難事，但若要一個富宗教氣氛的聖誕，則不是那麼容易了。

在北京和廣州，當局都派駐了不少公安和特警在教堂外巡邏。在進入教堂前，信徒都要經過安檢，搜身、搜袋後才可順利通過。有教堂人員表示，全年只有這兩天才有如此嚴格的監管，平常都不用安檢和取票。

就連神父在做彌撤時，都特別提及此安排，對祖國和執勤人員的付出表示感恩，「感謝在今天所有為我們平安夜到來付出的各級領導，各級領導所帶著的執勤人員，有可能比我們見到他們的人更多，再感謝我們的祖國，保證了今天這麼一個和平祥和的機會，所以謝謝他們。」

#子夜彌撒
#平安夜崇拜
#保安嚴密
#神父感謝主感謝領導感謝祖國

好嘢文革再臨

屌你咪又係靜靜雞出國興祝聖誕

唔好用西歷， 用返農歴，星期日唔好放假丫

雜種先係中國既神

其他行開一邊啦

仲有復活節

有無人真係有上大陸過聖誕
我係深圳好好氣氛wo